%; whizzy paragraph -pdf xpdf -latex ./whizzypdfptex.sh
%; whizzy-paragraph "^\\\\begin{frame}"
% latex beamer presentation.
% platex, latex-beamer $B$G%3%s%Q%$%k$9$k$3$H$rA[Dj!#(B 

%     Tokyo Debian Meeting resources
%     Copyright (C) 2009 Junichi Uekawa
%     Copyright (C) 2009 Nobuhiro Iwamatsu

%     This program is free software; you can redistribute it and/or modify
%     it under the terms of the GNU General Public License as published by
%     the Free Software Foundation; either version 2 of the License, or
%     (at your option) any later version.

%     This program is distributed in the hope that it will be useful,
%     but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warreanty of
%     MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
%     GNU General Public License for more details.

%     You should have received a copy of the GNU General Public License
%     along with this program; if not, write to the Free Software
%     Foundation, Inc., 51 Franklin St, Fifth Floor, Boston, MA  02110-1301 USA

\documentclass[cjk,dvipdfmx,12pt]{beamer}
\usetheme{Tokyo}
\usepackage{monthlypresentation}

%  preview (shell-command (concat "evince " (replace-regexp-in-string
%  "tex$" "pdf"(buffer-file-name)) "&")) 
%  presentation (shell-command (concat "xpdf -fullscreen " (replace-regexp-in-string "tex$" "pdf"(buffer-file-name)) "&"))
%  presentation (shell-command (concat "evince " (replace-regexp-in-string "tex$" "pdf"(buffer-file-name)) "&"))

%http://www.naney.org/diki/dk/hyperref.html
%$BF|K\8l(BEUC$B7O4D6-$N;~(B
\AtBeginDvi{\special{pdf:tounicode EUC-UCS2}}
%$B%7%U%H(BJIS$B7O4D6-$N;~(B
%\AtBeginDvi{\special{pdf:tounicode 90ms-RKSJ-UCS2}}

\newenvironment{commandlinesmall}%
{\VerbatimEnvironment
  \begin{Sbox}\begin{minipage}{1.0\hsize}\begin{fontsize}{8}{8} \begin{BVerbatim}}%
{\end{BVerbatim}\end{fontsize}\end{minipage}\end{Sbox}
  \setlength{\fboxsep}{8pt}
% start on a new paragraph

\vspace{6pt}% skip before
\fcolorbox{dancerdarkblue}{dancerlightblue}{\TheSbox}

\vspace{6pt}% skip after
}
%end of commandlinesmall

\title{Debian GNU/kFreeBSD \\ $B%;%C%H%"%C%W%,%$%I(B \\ 2019$BG/HG(B}
\subtitle{$BEl5~%(%j%"(BDebian$BJY6/2q(B} %$BBh(B179$B2s(B
\author{Norimitsu Sugimoto ($B?yK\(B $BE5=<(B) \\dictoss@live.jp}
\date{2019-10-19 ver1.01}
\logo{\includegraphics[width=8cm]{image200607/openlogo-light.eps}}

\begin{document}

\section{$BI=;f(B}

\begin{frame}
  \titlepage{}
\end{frame}


\section{$BL\<!(B}

\begin{frame}{$B%"%8%'%s%@(B}
  \begin{itemize}
  \item $B<+8J>R2p(B
  \item Debian Ports $B$H(B Debian GNU/kFreeBSD
  \item Debian GNU/kFreeBSD $B$N%$%s%9%H!<%k(B
  \item Debian GNU/kFreeBSD $B$N%;%C%H%"%C%W(B
  \item Debian $B$N3+H/%D!<%k$N%;%C%H%"%C%W(B
  \item $B$=$NB>$N5!G=$N>R2p(B
  \item $B$^$H$a(B
  \item $B;29M;qNA(B
  \end{itemize}
\end{frame}


\section{$B<+8J>R2p(B}

\begin{frame}{$B<+8J>R2p(B}
  \begin{itemize}
  \item Norimitsu Sugimoto ($B?yK\(B $BE5=<(B)
  \item dictoss@live.jp
  \item Twitter: @dictoss
  \item Debian$B;H$C$F(B15$BG/0J>e!#;H$$;O$a$O(Bsarge$B$N:"!#(B
  \item $B;E;v$O%=%U%H%&%'%"3+H/<T$r$d$C$F$^$9(B
  \item python$B$H(BDjango$B$NAH$_9g$o$;$G;H$&$3$H$,B?$$$G$9(B
  \end{itemize}
\end{frame}


\section{Debian Ports $B$H(B Debian GNU/kFreeBSD}
\emtext{Debian Ports $B$H(B Debian GNU/kFreeBSD}

\subsection{Debian Ports $B$H(B Debian GNU/kFreeBSD}
\begin{frame}{Debian Ports$B$H(BDebian GNU/kFreeBSD}
  \begin{itemize}
  \item Debian Ports
    \begin{itemize}
    \item \url{https://www.debian.org/ports/}
    \item $BMM!9$J(BCPU$B%"!<%-%F%/%A%c$d%+!<%M%k$r0\?"$7$FF0:n$5$;$k%W%m%8%'%/%H(B
    \item $B8x<0%j%j!<%9$HHs8x<0%j%j!<%9$N$b$N$,$"$k(B
    \end{itemize}
  \item Debian GNU/kFreeBSD
    \begin{itemize}
    \item \url{https://wiki.debian.org/Debian_GNU/kFreeBSD}
    \item FreeBSD $B%+!<%M%k(B $B$r$b$D(B Debian
    \item Debian Ports $B$N(B1$B$D$GHs8x<0HG(B
    \item Debian$B$K$*$1$k%"!<%-%F%/%A%cL>$O(B kfreebsd-i386 $B$H(B kfreebsd-amd64
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Debian GNU/kFreeBSD $B$N%j%j!<%9$NNr;K(B}
\begin{frame}{Debian GNU/kFreeBSD $B$N%j%j!<%9$NNr;K(B}
  \begin{itemize}
  \item 2011$BG/(B2$B7n(B6$BF|!"(BDebian 6 (squeeze) $B$G(B stable $BHG$r%j%j!<%9!J%F%/%N%m%8!<%W%l%S%e!<07$$!K(B
  \item 2013$BG/(B5$B7n(B4$BF|!"(BDebian 7 (wheezy) $B$G(B stable $BHG$r%j%j!<%9(B
  \item 2014$BG/(B9$B7n!"(BDebian 8 (jessie) $B$G%j%j!<%9$9$k%"!<%-%F%/%A%c$NA*Dj$K$*$$$F%j%j!<%9BP>]30$K7hDj(B\footnote{\url{https://lists.debian.org/debian-devel-announce/2014/09/msg00002.html}}
    \begin{itemize}
    \item jessie-kfreebsd $BHG$H$$$&N"%P!<%8%g%s$"$j(B
    \end{itemize}
  \item 2018$BG/(B5$B7n(B31$BF|!"(BDebian 7 (wheezy)$B$N(BLTS$B$,=*N;(B
    \begin{itemize}
    \item Debian GNU/kFreeBSD $B$N(B stable $BHG$O%5%]!<%H=*N;(B
    \end{itemize}
  \item Debian 10 (buster) $B$N%j%j!<%9$K8~$1$F(B ftp.debian.org $B$N@0M}$r<B;\(B
  \item 2019$BG/(B5$B7n(B25$BF|!"(BDebian GNU/kFreeBSD$B$O(B Debian Ports$B!J(B\url{https://www.ports.debian.org/}$B!K(B $B$X0\E>(B
  \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Porterbox}
\begin{frame}{Porterbox}
  \begin{itemize}
  \item Debian Project$B$G$OB?$/$N%"!<%-%F%/%A%c$r3+H/$7$F$$$k$?$a!"0\?":n6HMQ$N%5!<%P$,$"$k(B
    \begin{itemize}
    \item porterbox $B$H$$$$!"0l;~E*$K<Z$j$k$3$H$,$G$-$k(B\footnote{\url{https://wiki.debian.org/PorterBoxHowToUse}}\footnote{$B<Z$j$k<j=g$r$^$H$a$?5-;v$O$3$A$i!#(B\url{https://tokyodebian-team.pages.debian.net/pdf2016/debianmeetingresume201603.pdf}}
    \end{itemize}
  \item lemon.debian.net
    \begin{itemize}
    \item kfreebsd-amd64 $BHG$N(B porterbox
    \item \url{https://db.debian.org/machines.cgi?host=lemon}
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}


\subsection{Debian GNU/kFreeBSD $B8GM-$N(B Debian $B%Q%C%1!<%8(B}
\begin{frame}{Debian GNU/kFreeBSD$B8GM-$N(B\\Debian $B%Q%C%1!<%8(B}
  \begin{itemize}
  \item kfreebsd-image $B%Q%C%1!<%8(B
  \item zfsutils $B%Q%C%1!<%8(B    
  \item freebsd-utils $B%Q%C%1!<%8(B
  \item freebsd-net-tools $B%Q%C%1!<%8(B
  \item freebsd-smbfs $B%Q%C%1!<%8(B
  \item freebsd-ppp $B%Q%C%1!<%8(B
  \item pf $B%Q%C%1!<%8(B
  \end{itemize}
\end{frame}


\section{Debian GNU/kFreeBSD $B$N%$%s%9%H!<%k(B}
\emtext{Debian GNU/kFreeBSD $B$N%$%s%9%H!<%k(B}

\subsection{$B%$%s%9%H!<%k%$%a!<%8$NF~<j(B}
\begin{frame}{$B%$%s%9%H!<%k%$%a!<%8$NF~<j(B}
  \begin{itemize}
  \item \url{https://www.debian.org/devel/debian-installer/} $B$KCV$$$F$"$k%$%s%9%H!<%i$OF0$+$J$$(B
  \item $BHs8x<0HG$N%$%s%9%H!<%i$,$"$j!"$=$A$i$r;H$&$3$H(B\footnote{\url{http://jenkins.kfreebsd.eu/jenkins/view/cd/job/debian-cd_sid_kfreebsd-amd64/ws/build/debian-unofficial-kfreebsd-amd64-NETINST-1.iso}}
  \item $BDL>o$O(B kfreebsd-amd64 $BHG$rA*Br$9$k$3$H(B
  \item ISO$B%$%a!<%8$+$i(B CD/DVD$B%a%G%#%"$r:n@.$9$k(B
  \item PC $B$r(B CD/DVD$B%a%G%#%"$+$i5/F0$7$F%$%s%9%H!<%k$r?J$a$k(B
  \item $B%$%s%9%H!<%i$OF|K\8l$NI=<($,$G$-$J$$$?$a(B LANG=C $B$G?J$a$k(B
  \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{$B%Q!<%F%#%7%g%s9=@.$H%U%!%$%k%7%9%F%`(B}
\begin{frame}{$B%Q!<%F%#%7%g%s9=@.$H%U%!%$%k%7%9%F%`(B}
  \begin{itemize}
  \item MBR$B7A<0$N>l9g(B
    \begin{itemize}
    \item root $B%Q!<%F%#%7%g%s$O4pK\%Q!<%F%#%7%g%s$K$9$kI,MW$"$j(B
      \begin{itemize}
      \item Debian GNU/Linux $B$d(B windows $B$H(B $B%G%e%"%k%V!<%H$9$k>l9g$O4pK\%Q!<%F%#%7%g%s?t(B4$B$D$^$G$N@)8B$"$j(B
      \end{itemize}
    \item $B%U%!%$%k%7%9%F%`$O(B UFS $B$rA*Br$9$k$N$,L5Fq(B
    \item ZFS $B$rMxMQ$9$k>l9g$O(B kfreebsd-amd64 $BHG$rA*Br$9$k$3$H(B
    \end{itemize}
  \item GPT$B7A<0$N>l9g(B
    \begin{itemize}
    \item $B;n$7$F$$$J$$$?$aITL@(B
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{$B%_%i!<%5!<%P$N;XDj(B}
\begin{frame}{$B%_%i!<%5!<%P$N;XDj(B}
  \begin{itemize}
  \item Debian Installer $B%G%U%)%k%H$N(B \url{http://deb.debian.org/debian/} $B$K%Q%C%1!<%8$OCV$$$F$$$J$$(B
  \item Debian GNU/kFreeBSD $B$N%Q%C%1!<%8$O(B Debian Ports $B$N%5!<%P$K$"$j$^$9$,$9$Y$F$=$m$C$F$$$k$o$1$G$O$J$$(B
  \item $B%$%s%9%H!<%k$G$O!"%_%i!<$rMxMQ$7$J$$@_Dj$G%$%s%9%H!<%k$r?J$a$k(B
  \item ``Standard system utilities'' $B$N$_$r%$%s%9%H!<%k$7$F%$%s%9%H!<%k$r=*$($k(B
  \end{itemize}
\end{frame}


\section{Debian GNU/kFreeBSD $B$N%;%C%H%"%C%W(B}
\emtext{Debian GNU/kFreeBSD $B$N%;%C%H%"%C%W(B}

\subsection{$BM-@~(BLAN}
\begin{frame}{$BM-@~(BLAN}
  \begin{itemize}
  \item $B%$%s%?%U%'!<%9L>$O(B NIC $B$N%Y%s%@!<$K$h$C$FJQ$o$k(B ($BNc!'(Bem0, re0)
  \item $B@_Dj%U%!%$%k$O(B Debian GNU/Linux $B$HF1$8(B /etc/network/interfaces
    \begin{itemize}
    \item allow-hotplug $B$O(B Linux $B$N(B udev $B$N5!G=$N$?$aMxMQ$G$-$J$$(B
    \item auto em0 $B$H$7$F$*$/$H30=P@h$G$b(B PC$B5/F0;~$K(B DHCP $B$G%"%I%l%9$r<hF@$9$k$?$aITJX(B
    \end{itemize}
  \item \# ifup em0={network-name} $B$OMxMQ2DG=(B
  \item ip $B%3%^%s%I$O$J$$$?$a!"(Bifconfig $B%3%^%s%I$rMxMQ$9$k$3$H(B
  \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{apt$B$N@_Dj(B}
\begin{frame}[containsverbatim]{apt$B$N@_Dj(B}

\begin{itemize}
\item $B%$%s%9%H!<%k;~$K%_%i!<%5!<%P$r;XDj$7$J$+$C$?$?$a(B /etc/apt/sources.list $B$KCf?H$,$J$$>uBV(B
\item /etc/apt/sources.list $B$r0J2<$K@_Dj(B\footnote{\url{https://lists.debian.org/debian-bsd/2019/08/msg00005.html}}
\end{itemize}

\begin{commandlinesmall}
deb-src http://ftp.se.debian.org/debian/ \
    sid main contrib non-free
deb http://ftp.ports.debian.org/debian-ports \
    sid main
deb http://ftp.ports.debian.org/debian-ports \
    unreleased main
deb-src http://ftp.ports.debian.org/debian-ports \
    unreleased main
deb http://ftp.ports.debian.org/debian-ports \
    experimental main
\end{commandlinesmall}
\end{frame}

\begin{frame}[containsverbatim]{apt$B$N@_Dj(B}

\begin{itemize}
\item apt-get $B$r<B9T$9$k$H(B GPG$B%-!<%(%i!<$,H/@8$9$k(B
\item keyring $B$r%$%s%9%H!<%k$9$k$H2r>C(B
\end{itemize}
  
\begin{commandlinesmall}
# wget http://ftp.jp.debian.org/debian/pool/main/d/
debian-ports-archive-keyring/
debian-ports-archive-keyring_2018.12.27_all.deb

# dpkg -i debian-ports-archive-keyring_2018.12.27_all.deb
\end{commandlinesmall}

\begin{itemize}
\item $BB>$N(Bkeyring$B$b99?7$7$^$9(B
\end{itemize}

\begin{commandlinesmall}
# apt-get update
# apt-get install debian-keyring debian-archive-keyring  
\end{commandlinesmall}

\end{frame}


\subsection{locale $B$N@_Dj(B}
\begin{frame}[containsverbatim]{locale $B$N@_Dj(B}

C.UTF-8 $B$N$^$^$,$h$$>l9g$O%9%-%C%W(B
  
\begin{commandlinesmall}
# dpkg-reconfigure locales

$B!!(B-> $BF|K\8l$N>l9g$O(B ja_JP.UTF-8 $B$rA*Br$9$k(B
\end{commandlinesmall}

\end{frame}


\subsection{sshd $B$N%$%s%9%H!<%k(B}
\begin{frame}[containsverbatim]{sshd $B$N%$%s%9%H!<%k(B}

\begin{commandlinesmall}
# apt-get install openssh-server
\end{commandlinesmall}

\end{frame}


\subsection{$BL5@~(BLAN}
\begin{frame}[containsverbatim]{$BL5@~(B LAN}

$BL5@~(BLAN$B%G%P%$%9$K1~$8$?%U%!!<%`%&%'%"$r%$%s%9%H!<%k!J0J2<$O(BIntel$B$N>l9g!K(B
  
\begin{commandlinesmall}
# wget http://ftp.se.debian.org/debian/pool/non-free/f/firmware-nonfree/
firmware-iwlwifi_20190717-2_all.deb
# dpkg -i firmware-iwlwifi_20190717-2_all.deb
# reboot
\end{commandlinesmall}

$BL5@~(BLAN$B%G!<%b%s$N(Bwpasupplicant$B$r%$%s%9%H!<%k(B

\begin{commandlinesmall}
# apt-get install wpasupplicant
\end{commandlinesmall}

\end{frame}

\begin{frame}[containsverbatim]{$BL5@~(B LAN}
  \begin{itemize}
  \item 2$B$D$N%$%s%?%U%'!<%9(B
    \begin{itemize}
    \item iwn0  : $BJ*M}%$%s%?%U%'!<%9(B (Intel$B$N>l9g(B)
    \item wlan0 : $BO@M}%$%s%?%U%'!<%9(B
    \end{itemize}
  \item wlan0 $B$N@8@.(B
  \end{itemize}
\begin{commandlinesmall}      
# ifconfig wlan create wlandev iwn0      
\end{commandlinesmall}

  \begin{itemize}
  \item $BL5@~(BLAN$B$N(BSSID$B$H%Q%9%o!<%I$r@_Dj(B
  \end{itemize}

\begin{commandlinesmall}      
# wpa_passphrase apname1 appassword > wpa_apname1.conf
\end{commandlinesmall}

  \begin{itemize}
  \item $BL5@~(BLAN$B%"%/%;%9%]%$%s%H$X@\B3$7!"(BIP$B%"%I%l%9$r<hF@(B
  \end{itemize}

\begin{commandlinesmall}      
# wpa_supplicant -i wlan0 -c ./wpa_apname1.conf
# dhclient wlan0
\end{commandlinesmall}

\end{frame}

\begin{frame}[containsverbatim]{$BL5@~(B LAN}
\begin{itemize}
  \item $B$D$J$,$i$J$$$H$-$N%]%$%s%H(B
    \begin{itemize}
    \item 2.4GHz$BBS$N%"%/%;%9%]%$%s%H$rMxMQ$9$k(B
    \item $B%G%e%"%k%A%c%M%k@\B3$rL58z$K$9$k(B\footnote{ThinkPad X220$B$H(BNEC$B@=(BAterm$B$NAH$_9g$o$;$@$HL58z$K$7$J$$$H%"%/%;%9%]%$%s%H@\B38e!"$9$0$K@Z$l$F$7$^$&;v>]$,H/@8$7$^$7$?!#(B}
    \end{itemize}
  \end{itemize}

\begin{commandlinesmall}
# ifconfig wlan0 -ht40
\end{commandlinesmall}

\end{frame}


\subsection{$B2;$N:F@8(B}
\begin{frame}[containsverbatim]{$B2;$N:F@8(B}
  \begin{itemize}
  \item FreeBSD$B$O(B OSS (Open Sound System) $B$rMxMQ(B
  \item $B:G6a$N(BPC$B$NB?$/$O(B snd\_hda.ko $B%I%i%$%P$rMxMQ$9$k$?$a$*$*$h$=2;$,=P$k(B
  \item MP3$B%U%!%$%k$N:F@8(B
  \end{itemize}

\begin{commandlinesmall}
# apt-get install mpg123
# mpg123 ${mp3$B%U%!%$%k$N%Q%9(B}
\end{commandlinesmall}

\end{frame}

\subsection{$BEE8;4XO"(B}
\begin{frame}[containsverbatim]{$BEE8;4X78(B}
  \begin{itemize}
  \item CPU$B%/%m%C%/@)8f$O(B powerd $B$G=hM}$9$k(B
  \item CPU$B%/%m%C%/$N3NG'$O(Bsysctl $B$r;H$&(B
  \end{itemize}

\begin{commandlinesmall}
$ sysctl dev.cpu.0.freq
dev.cpu.0.freq: 800
\end{commandlinesmall}

  \begin{itemize}
  \item $B%P%C%F%j!<;DNL<hF@$O(B acpiconf $B$r;H$&(B
  \end{itemize}

\begin{commandlinesmall}
# /usr/sbin/acpiconf -i 0
\end{commandlinesmall}

  \begin{itemize}
  \item $B%5%9%Z%s%I!"%O%$%P!<%M!<%H$OL$3NG'(B
  \end{itemize}
\end{frame}


\subsection{KMS$B$NM-8z2=(B}
\begin{frame}[containsverbatim]{KMS$B$NM-8z2=(B}
  \begin{itemize}
  \item KMS = kernel mode settings
  \item KMS $B$rM-8z$K$9$k$H%3%s%=!<%k2hLL$N2rA|EY$,>e$,$k(B
  \item X Window System $B$r;H$&>l9g$O(B KMS $B$rM-8z$K$9$k$H@-G=$,$h$/$J$k(B
  \item KMS $B$O(B kernel module $B$r%m!<%I$9$k$HM-8z$K$J$k(B
  \end{itemize}

\begin{commandlinesmall}
# kldunload i915
# kldload i915kms
\end{commandlinesmall}

  \begin{itemize}
  \item PC$B5/F0;~$K<+F0%m!<%I$9$k@_Dj(B
  \end{itemize}

\begin{commandlinesmall}
# vi /etc/modules
i915kms
\end{commandlinesmall}

\end{frame}


\subsection{X Window System}
\subsubsection{X Window System$BMQ%I%i%$%P(B}
\begin{frame}[containsverbatim]{X Window System$BMQ%I%i%$%P(B}
  \begin{itemize}
  \item ThinkPad X220 $B$N(B Intel$BFbB"%0%i%U%#%C%/$N>l9g$O0J2<$N%I%i%$%P$r%$%s%9%H!<%k(B
  \end{itemize}
  
\begin{commandlinesmall}
# apt-get install xserver-xorg-video-intel
\end{commandlinesmall}

  \begin{itemize}
  \item ThinkPad X220 $B$G0BDjF0:n$5$;$k$K$O(B UXA$B%b!<%I$r;XDj(B
  \end{itemize}
  
\begin{commandlinesmall}
# vi /etc/X11/xorg.conf.d/50-intel.conf
Section ``Device''
  Identifier  ``Card0''
  Driver``intel''
  Option``AccelMethod''  ``uxa''
EndSection
\end{commandlinesmall}

\end{frame}


\subsubsection{$B%&%#%s%I%&%^%M!<%8%c(B}
\begin{frame}[containsverbatim]{$B%&%#%s%I%&%^%M!<%8%c(B}
  \begin{itemize}
  \item twm $B$,MxMQ2DG=(B
  \item icewm$B!"(Bxfce4$B!"(Blxde $B$J$I$O%Q%C%1!<%8$N0MB84X78$,2r7h$G$-$J$$$?$a8=>u%$%s%9%H!<%k$G$-$J$$(B
  \item $B%0%i%U%#%+%k%m%0%$%s%^%M!<%8%c$N(B xdm$B!"(Blightdm $B$b%Q%C%1!<%8$N0MB84X78$,2r7h$G$-$J$$$?$a8=>u%$%s%9%H!<%k$G$-$J$$(B
  \end{itemize}
  
\begin{commandlinesmall}
# apt-get install twm xterm eterm
\end{commandlinesmall}

  \begin{itemize}
  \item root $B%f!<%6$G(B startx $B$r<B9T$9$k$H(B twm $B$,5/F0$9$k(B
  \end{itemize}

\begin{commandlinesmall}
# startx
\end{commandlinesmall}
  
\end{frame}


\section{Debian$B$N3+H/%D!<%k$N%;%C%H%"%C%W(B}
\emtext{Debian$B$N3+H/%D!<%k$N%;%C%H%"%C%W(B}

\subsection{$B%$%s%9%H!<%k$G$-$k%Q%C%1!<%8(B}
\begin{frame}[containsverbatim]{$B%$%s%9%H!<%k$G$-$k%Q%C%1!<%8(B}

\begin{itemize}
\item make / bmake
\item gcc-9 / g++-9
\item clang-7
\item dpkg-dev
\item devscripts
\item build-essential
\item debhelper
\item debootstrap
\item subversion
\item vim
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}[containsverbatim]{$B%$%s%9%H!<%k$G$-$J$$%Q%C%1!<%8(B}

$B8=>u!"(Bftp.ports.debian.org $B$K$"$k%P%$%J%j%Q%C%1!<%872$G$O0MB84X78$,2u$l$F$$$k$?$a0J2<$N%Q%C%1!<%8$O%$%s%9%H!<%k$G$-$J$$(B

\begin{itemize}
\item clang-8
\item git
\item emacs / emacs-nox
\end{itemize}

\end{frame}


\section{$B$=$NB>$N5!G=$N>R2p(B}
\emtext{$B$=$NB>$N5!G=$N>R2p(B}

\subsection{$B%3%s%F%J4D6-!'(BJail}
\begin{frame}[containsverbatim]{$B%3%s%F%J4D6-!'(BJail}

\begin{itemize}
\item FreeBSD $B$N(B $B%3%s%F%J7?2>A[2=4D6-$r<B9T$9$k5!G=(B
\item freebsd-utils $B%Q%C%1!<%8$K%3%^%s%I$,F~$C$F$$$k(B
\item $B%3%s%F%J4D6-$N:n@.$O(B debootstrap $B$r;H$&(B
\item $B%3%s%F%J4D6-$NA`:n$O(B jail$B!"(Bjls$B!"(Bjexec $B$r;H$&(B
\end{itemize}

\begin{commandlinesmall}
# debootstrap --no-check-gpg sid ./jail_demo_1 \
http://ftp.ports.debian.org/debian-ports/
\end{commandlinesmall}

\begin{commandlinesmall}
# jail -c path=./jail_demo_1 command=/bin/bash
\end{commandlinesmall}

\begin{commandlinesmall}
# jls
JID  IP Address    Hostname  Path
  1  -                       /root/jail/jail_1
# jexec 1 cat /etc/debian_version
\end{commandlinesmall}

\end{frame}
  
\subsection{Linux $B%(%_%e%l!<%7%g%s(B}
\begin{frame}[containsverbatim]{Linux $B%(%_%e%l!<%7%g%s(B}
  \begin{itemize}
  \item FreeBSD $B$K$O(B Linux $B%P%$%J%j8_495!G=$,$"$j!"(Blinux $B%P%$%J%j$r<B9T2DG=(B
  \item debootstrap $B$G(B Debian 6 squeeze i386 $B$N%3%s%F%J$r:n$C$FF0:n3NG'$r<B;\(B
    \begin{itemize}
    \item $B%(%i!<$K$J$C$F$7$^$&>u67(B
    \end{itemize}
  \end{itemize}

\begin{commandlinesmall}
# debootstrap --no-check-gpg --arch=i386 squeeze \
./linux_demo_1 http://archive.debian.org/debian/

ELF binary type ``0'' not known.
E: Unable to execute target architecture
\end{commandlinesmall}

\end{frame}

\subsection{$B40A42>A[2=4D6-(B}
\begin{frame}[containsverbatim]{$B40A42>A[2=4D6-(B}
  \begin{itemize}
  \item $BK\2H(BFreeBSD$B$G$OF0:n$7$F$$$k$,!"(BkFreeBSD $B$G$O%Q%C%1!<%8$,B8:_$7$J$$(B
    \begin{itemize}
    \item VirtualBox
    \item bhyve
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}[containsverbatim]{$B$*$o$j$K(B}
  \begin{itemize}
  \item Debian GNU/kFreeBSD $B$N%$%s%9%H!<%kJ}K!$H%;%C%H%"%C%WJ}K!$r@bL@$7$^$7$?(B
  \item $B;H$C$F$_$F5?Ld$dF0$+$J$$$H$3$m$,$"$j$^$7$?$i!"AjCL$K>h$j$^$9(B
  \end{itemize}
\end{frame}


\section{$B;29MJ88%(B}
\emtext{$B;29MJ88%(B}

\begin{frame}{$B;29MJ88%(B}

\begin{itemize}
\item $B!V(BDebian\_GNU/kFreeBSD - Debian Wiki$B!W(B\\ \url{https://wiki.debian.org/Debian_GNU/kFreeBSD}
\item ``How to get a debian kfreebsd sid'' (2019-08-25)\\ \url{https://lists.debian.org/debian-bsd/2019/08/msg00004.html}
\item $B?yK\E5=<(B(2015).$B!V(BDebian GNU/kFreeBSD$B%;%C%H%"%C%W%,%$%I(B2015$BG/HG!W(B\\ \url{https://tokyodebian-team.pages.debian.net/pdf2015/debianmeetingresume201511-presentation-sugimoto.pdf}
\end{itemize}

\end{frame}

\end{document}


;;; Local Variables: ***
;;; outline-regexp: "\\([ 	]*\\\\\\(documentstyle\\|documentclass\\|emtext\\|section\\|begin{frame}\\)\\*?[ 	]*[[{]\\|[]+\\)" ***
;;; End: ***
